30 tumbas de escritores famosos

 En el Antiguo Egitpo, donde los faraones eran reyes del reino de los vivos y de los muertos, existía algo que hoy conocemos como “El libro de los muertos”: una obra ampliamente difundida en toda la cultura egipcia. Se trata de un texto sumamente extenso, pues los rollos que han llegado a nuestros días alcanzan los cuarenta metros y su valor era incalculable pues se creía que las fórmulas ahí expresadas permitían a los muertos llegar al Inframundo. 
 Los secretos depositados en dicho libro, se inscribían en todo aquello que acompañaba al difunto, desde rollos de papiro, vendas de lino de las momias, las paredes de las tumbas, los sarcófagos y la vestimenta funeraria del difunto. Se creía que sin las fórmulas de “El Libro de los Muertos”, los difuntos podían perderse en el camino y por ende, sufrir una segunda muerte que significaría la aniquilación plena de su alma. 
  
 Según la información recabada por historiadores y arqueólogos, se sabe que los antiguos sacerdotes recitaban las primeras fórmulas durante la ceremonia, especialmente en el momento en que el sarcófago era llevado a la tumba. Una vez que hubieran llegado a la tumba, se practicaban diversos rituales que buscaban revitalizar los sentidos del difunto y que comprendían por ejemplo, abrirle la boca y por ende despertar todos los sentidos, preparándolo así para el más allá. Una vez que el muerto comenzaba su viaje, se debía someter a múltiples pruebas para llegar ante los jueces y el mismísimo Osiris que decidirían si sería bienvenido al Más Allá o condenado a castigos eternos. 
 “El libro de los muertos” nos ofrece el conocimiento y el respeto a la muerte de la cultura egipcia. Y así como los egipcios tuvieron sus propias tradiciones y creencias respecto a los muertos, cada cultura ha tenido un culto específico respecto al más allá. Sin aún saber exactamente qué sucede después de nuestros últimos latidos, podemos imaginarnos un sinfín de posibilidades al respecto. 
 ¿Cómo descansarán nuestros escritores favoritos? ¿Cómo habrán sido juzgados por las acciones de su corazón? ¿Reposaran cómodamente en el más allá o vivirán una vida eterna de castigos y tortura?  Si bien se trata de preguntas cuya respuesta quizás nunca descubramos, sí podemos saber cuál fue su última voluntad o cuál es el último tributo de los vivos a aquellos que tanto nos han dado. 
 En Cultura Colectiva te presentamos las tumbas de 30 escritores famosos. ¿Cuál es tu favorita? ¿Cuál agregarías?  Tumba de Jean Paul Sartre y Simone de Beauvoir  Sir Arthur Charles Clarke.  Astrid Lindgren  Émile Zola  Ernest Hemingway  Edgar Allan Poe  Charles Baudelaire  Bram Stoker  F. Scott Fitzgerald  Albert Camus  Allen Ginsberg  Anton Czechow  Marcel Proust  Erich Maria Remarque  Virginia Woolf  Dylan Thomas  William Faulkner  George Bernard Shaw  J.R.R. Tolkien  James Joyce  Franz Kafka  Honoré de Balzac  Mary Shelley  Walt Whitman  Astrid Lindgren  Bohumil Hrabal  Henry Charles Bukowski  Oscar Wilde  H.P. Lovecraft  Julio Cortazar   Referencia: Albasun y National Geographic